#Вопрос
Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.



#Ответ
Методы веб разработки, которые позволяют веб приложению  обрабатыватьзапросы к серверу в фоновом режиме.
AJAX позволяет повысить скорость загрузки веб страниц, поскольку нет необходимости обновлять их каждый раз.